export const questions = [
  {
    question:
      "Всі його люблять, всі його чекають, а хто на нього подивиться — кожен скривиться(Сонце)",
    answer: "Сонце",
  },
  {
    question: "Один баранець пасе тисячі овець.(Місяць і зірки)",
    answer: "Місяць і зірки",
  },
  {
    question: "Золоте сховалося, а срібне показалося.(Сонце і місяць)",
    answer: "Сонце і місяць",
  },
  {
    question: "Чорна корова весь світ поборола.(Ніч)",
    answer: "Ніч",
  },
  {
    question: "По соломі ходить, а не шелестить.(Тінь)",
    answer: "Тінь",
  },
  {
    question: "Що росте догори коренем?(Бурулька)",
    answer: "Бурулька",
  },
  {
    question: "Живе — лежить, помре — побіжить.(Сніг)",
    answer: "Сніг",
  },
  {
    question: "І в огні не горить і в воді не тоне.(Лід)",
    answer: "Лід",
  },
  {
    question:
      "Старий дід мости помостив, молода прийшла — мости рознесла.(Мороз і весна)",
    answer: "Мороз і весна",
  },
  {
    question: "Вдень вікно розбивається, а вночі само вставляється.(Ополонка)",
    answer: "Ополонка",
  },
];
